文宣請幫手: terrorist attack定triad attack | 暴動定恐襲

講下就習慣
佢地成日話我地暴動，我地叫佢恐襲
用拉登同白衫黑警比
可以重新定義做: "合法恐襲" 黎吸睛
叫terrorist attack唔好再叫triad attack
亦可叫government-approved terrorist attack?
用埋911個句 "721 never forget" 外國人就有共鳴
我係外國撚，好想幫香港!

恐襲,用沈生個定義

please share, urgent:

其實呢個講法好伏，請大家唔好亂用 terrorism 一字。如果定義香港有terrorism，中共即刻可以衝入黎維穩。依家所有你見到有關surveillance and control measurements都係用terrorism 為名，作為監視及控制群眾手段。最初維吾爾族就係被定性為恐怖分子，到依家被送入再教育營。

其實唔只中國，好多其他國家例如法國都係用terrorism 黎做維穩，標籤特定人群方便控制，如果唔搞清楚呢點好易送頭比人。

反而如果可以寫清楚呢件事係state terrorism，而點解佢係state terrorism ，件事可以做。因為state terrorism 同terrorism 有同一個字，但本質好大差異。一般如果無clarify 既terrorism 通常係指一個地方入面有少數既人唔滿意制度，作出無差別攻擊。呢個狀況下，佢既目的其實係令到大眾同情佢地，中間係包括左好多計算。

例子:
大家都聽過拉登。Bin Laden 唔殺Muslim，只攻擊西方人。 (Muslim 有分派，遜尼派既佢係可以將什葉派睇成異教徒，將後者除之)。但由於佢想要既係廣泛回教徒支持，所以佢中間係有計算。

Islamic State其實中間有用各種propaganda 去吸引人前去，組織去到後期已經有國家規模但無國際社會認可，佢仲算唔算 terrorism 呢個可以相榷，因為佢牽涉到政治計算。但唔係到詳細討論。

如果一個地方有大量人唔同意政策而對政府作出攻擊，係叫 insurgent。State terrorism 就係主要基於寒蟬效應上面。所以名相似，但性質好唔一樣。

呢個唔係只係學術問題，因為用terrorism 定義，中共可以隨時轉discourse，國際輿論已經輸一半; 加上佢只要香港人自己定義左，可以即刻騎劫件事，用安全理由正式出解放軍而唔會有問題。依家唔出係因為仲要顧面子同經濟問題，但有左terrorism 呢個定義就出師有名。

我唔相信沈教授作為香港IR大師連呢d concepts都搞唔清。